咪後吐真言 - 林夕

咪後吐真言 - 林夕

藝人很少發生話筒沒關上，就咪後吐真言，惹來尷尬的是非。大家都要靠演藝吃飯，政治從業員在小心說話這方面，敏感度遠遠不及藝人。大陸官台新聞主播若犯了這個錯誤，隨時一個真心話，就落得個洩漏國家機密、顛覆國家政權的罪名，翌日在主播台上消失，已屬萬幸。

最近台灣藍營立委蔣萬安與香港議員廖長江，不約而同以為在睡着的麥克風後爆響口。蔣萬安在休會後與同黨立委閒聊，真膽大包天啊，竟然敢講韓粉都不理性，他們也不知道在支持什麼。

自韓流在去年底捲起，真個不怕韓國瑜，只怕得罪韓粉。今月來韓粉集中念力，不論真粉假粉，稍微對韓總不敬的，都群起出擊，有恐嚇殺人的，也有威脅說幫那人帶小孩放學的。蔣萬安事後收到萬多條留言，當然也有挺他的，但大多數不堪入目。怎麼辦？關咪後的真心話，比酒後吐真言更要打圓場，那不是失言，分明是不容抵賴，從未如此清醒過的真言啊。翌日，蔣急急澄清，只是有部分韓粉不理性。

比起廖長江這樣的零票議員，蔣是要選分區立委，要藍營選票的，說了一句眾所周知的「韓粉不理性」，隨即就要安排跟韓總合體現身，台灣立法院委員真不是每個都可以混得就混。

我們自動當選的廖長江就不舒服多了，好一句：「西環一定拆天」，跟蔣一樣只是爆了一個透明的秘密，但被爆會拆天的，可能連感激廖長江還來不及，多謝他為西環治港此一事實，在一個恰到好處的時機，妙到毫巔的場合，登上立會的舞台。

林鄭上任之初，就強調中環事中環辦，她只認北京主子，對西環不大願意伸出長舌舔啊舔，在慈山寺，連李嘉誠首富之手拉攏過來，跟香港區太上皇王志民握握手，好朋友也拒絕。我們不知內情的，會以為不是阿林鄭還有點骨氣，抑或權力慾過盛，連香港中聯辦都敢在北京眼皮底下搶功勞。

事後毛孟靜還追問廖長江說西環是「拆天」還是「發癲」，聽了那段「失言」多次，分明就是拆天，因為發癲是西環常態，拆了香港的天，則是其任務。

有人說西環拆天或發癲，關你立法會議員什麼鳥事？算了吧，明知何必故問？一國兩制死亡了那麼久，也應該要堂堂正正舉行公開葬禮，讓公眾瞻仰一下遺骸吧。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

上一則
上一則
留美要忘中 (左丁山)

下一則
下一則
說得夠露骨了 (李碧華)